有無人另一半做好chur嘅工

例如audit 如果另一半年頭wok到年尾 連見面嘅時間都無
其實仲可以點拍拖？
又或者終於可以見 但佢其實都好攰 因為太chur 連扑野都無時間扑 點算？

連扑野都無力扑*

同居囉 起碼訓覺可以見

工程

之前個ex 返big4
最後頂唔順飛鳩左佢算

果14k 都賣撚曬命咁
點極都唔醒
做野做到中左斯德哥爾摩症候群咁

人地唔係睇呢一刻既人工
佢咁搏係睇幾年後既人工

有，做教師

比到盡咪又係果5皮野
但重點係生活都係冇變過
點行落去

最緊要係我根本唔使佢搵得多

我都提岀過 但佢屋企比較嚴
佢屋企人唔比佢搬岀去住

點維繫請教一下

你頂左幾耐先頂唔順？

星期五先出黎食下飯咁

大學識既
果時拍左年半到
做左big4半年就散

你地幾大呀 出黎做野都應該唔細啦喎

你對佢冇要求
但可能佢對自己有要求

我之前都係 但呢排chur到星期五都岀唔到黎
要做野

我都係大學識 一開頭都ok
拍左大半年左右佢開始chur
而家chur左四個幾月左右
一開始以為自己ok可以就下佢
但呢排發現其實好唔開心 有拍同無拍好似無太大分別

廿中啦 但佢屋企真係非一般嘅嚴
佢家姐三字頭都唔可以同男友同居

算啦，找節目啦

之前有個ex係銀行RM，Chur撚到成日病(心理生理都係）
佢已經係忙到我都分唔到究竟真忙定係假忙
只可以講愛你嘅人一定會抽時間見你
如果佢嘅世界得返佢份工即係你佔佢心目中嘅位置都唔多，都真係要準備分手

其實我另一半係讀緊一個超chur嘅master
因為呢科考牌係要讀master先
我知佢真係chur 每個禮拜會有四五個deadline
所以我都好就佢 前途要緊啊嘛

你地之前幾耐見一次？

同樓主一樣
仲要一日text唔夠兩分鐘又消失
咩facetime傾電話更加唔使講
上一次見面已經係成個月前
最慘係見面傾電話都已經唔知講咩好
先拍咗幾個月就已經咁
衰過long d
真係好難捱到落去

今日終於諗通 雖然個心都有啲痛
聽到佢嘅說話意思 再解決唔到就犧牲我都ok

果頭近啦
多數都係一日傾得4,5句or even 冇
你疊埋心水揾定下個好過

讀書可以幾chur 呀
Cli psy 定jd 呀

其實又唔係無傾計 佢會keep住text
只係見都無時間見 我同佢又住得遠 車程一個鐘以上

我都有個ex讀JD，又係忙爆
但佢比我嘅感覺係就算佢好忙佢都可以抽時間見我，真係有為呢段感情付出過
所以忙其實真係唔係一個藉口

我哋見面次數係少到要用幾多個月見一次

嘩 咁真係好誇張
你地之前有無諗過同居？

冇，一齊十個月就散左
頭三個月係見得密啲，但後尾就。。。

點解唔知講咩好呀？無話題？

我ex打兩份工 一份正職 一份開小舖頭
試過因為性生活不滿足 而係佢臉前喊
因為佢攰 好多時候都係我主動問
但成日被拒絕 但我問得都已經係幾想要下
可以係已經捽左幾日碟 忍唔到先開口問

呢家單身反而變到0需求

佢冇時間搵你 咁你去佢附近一齊食個飯都得掛或者整啲野比佢食

咁呢行真係冇咩計
真係燒時間摺studio 交功課
個問題係
佢第時出到來都係咁上下

你自問你頂唔頂到先

但如果唔係成日見會唔會分享下番工啲趣事/講下時事討論下？
我果個好似唔太鍾意講電話
但其實見唔到我都會想聽下把聲

另一半忙到有精神病
頂唔撚順連拖都唔想拍
飛咗我

呢啲人一齊得耐都好辛苦
價值觀唔同，living to work

之後搵SP填滿自己

係阿 但佢要讀兩年 而家只係捱左半年

audit狗應該同返audit狗拍拖
唔好出黎害人

Yes
我仲妄想都以為自己可以改變佢
結果佢都係鍾意工作多過我
好唔開心

係阿 唯有諗下啲解決辦法
而家係過渡期 要適應下先

好sad

千祈唔好怪自己！
我最初係咁怪自己點解唔體諒佢多啲，但其實咁樣諗真係好傻

我都唔知 我唔知我係咪真係岩咁嘅拍拖方式
就算而家互相就到 我唔肯定可以就到幾耐
都係試下 見步行步

仲有年半姐好快過架啦！

但係我真係好愛佢
呢兩年真係好開心好開心好開心
其實佢得閒嘅時候真係好錫我
錫到我燶

每日講幾個字都唔知？
我地之前無時間見都會傾一個鐘電話
但其實佢本身都唔係個鐘意傾電話嘅人
但太耐唔分享自己嘅生活比對方知 其實個覺得會好疏遠
好似我都唔知其實你係度做緊乜咁 又唔了解

你唔洗佢搵咁多，講到佢搵錢好似淨係為左你咁

你唔比佢有其他諗法？

慢慢就會習慣

咁癲 點解忙到咁

我唔想咁pk 過唔到自己個關
揾左應該無面目面對佢

會唔會可以拎出嚟同佢傾下？
可能佢都唔知自己份工太忙會對你有咁大影響呢
大家都互相就吓
搵番個啱你哋嘅相處模式～

佢將佢生命奉獻左比佢嘅事業

搵我
第二個男朋友，我會幫佢分享你同埋工作
你想像下正唔正

佢就係知
所以佢話唔想再累我
佢話係佢問題
佢寧願話唔再愛我唔想再同我一齊逼我離開
因為佢連同我一齊相處嘅時間都冇
佢工作已經好大壓力
大壓力都冇辦法應付感情

所以就分手lol

飛得好

無錯

我好驚 我個個都會變到咁

每日講幾個字都唔得？*

你負責分享佢嘅洗費同project就ok了
唔該曬

唔出奇呀
佢用咗兩年時間嚟追我我以為自己搵到真愛
佢得閒嘅時候真係付出好多好多
對我真係好好好錫我
而且我哋兩個好多方面都好夾
但係最後竟然敗喺工作手上
我自己諗都諗唔到

男朋友peak緊自己係屋企上連登

冇撚有錯

係啊 好在呢樣真係唔洗擔心 咁你同另一半有冇因為咁而嗌過交？

其實每個人都有priority
愛情真係唔一定係咁重要 人生有好多嘢

唔好成日講 愛就會抽時間 呢個係你個標準
加上佢連休息時間都唔夠
你如果體諒唔到 可以試吓每日只訓3個鐘
睇吓你仲講唔講得出 愛就會抽時間😅

淨係得朝早個十零分鐘講野
如果唔係我wfh, 連個十幾分鐘都冇
雖然一齊住 但作息時間完全唔一樣係真係可以見唔到面

咁樣長久唔係辦法

樓主又無能力養你條仔，但係又唔想對方為咗上進d而犧牲咗同你嘅相處時間

你嘅能力，係現實情況下，同你想係你條仔身上得到嘅嘢有mismatch

一係你做上進果個養埋佢，一係長痛不如短痛

洗費，幫佢洗一啲錢？
Project...佢返工果啲完成得好好
差在未夠力扑野
阿星阿星接力接力

TG我：hugo1991

做咗嘢第4年話你知 除非你可以好獨立唔駛點見面 如果唔係過多2年你就會懷疑人生 望住啲frd可以成日拍拖

你咁樣只係不斷降低自己 唔會開心
有啲人永遠工作行先 係無錯既 不過唔該佢哋唔好拍拖囉
另一方地位只會永遠放到最低 仲有多多藉口話忙

其實如果我開到聲佢就一定會話好嘅
但每次都係我做主動話打
久而久就會覺得其實佢根本就唔想講
但你問到咪話好囉咁
所以就唔想再主動提起了

同我男朋友一模一樣
得閒個陣真係超開心
佢勁錫自己 係一百分男朋友
唯一一樣嘅要大家去夾下就係時間呢個問題

我明你 依家同男朋友一齊住 我番早佢番晏 佢番到黎我都訓緊
有時佢凌晨上床訓 我醒咗又唔攰嘅 會傾陣計再訓

之後你會步入因為次數減少連自己性慾都低埋 自己間唔中睇下av自己滿足下算

會不斷掙扎 人拍拖 我就拍到咁
但獨立到咁真係不如自己一個算

我而家咪就係過渡期
我理解佢有幾忙 但同時自己都要調節下
要就下佢 但唔係一時三刻就即刻可以調節到

佢有冇了解過你心底點諗？ 真係幾分鐘都唔可以放低咩

係 所以工作擺第一既人真係單身算唔好害人
對於我黎講工作只係為左令自己同身邊既人開心既工具 從來都唔係人生目標

所以點解咁多後生女跟大叔
收成期啊嘛
淨係負責享福，skip咗挨個過程
到個男仔收成期嗰陣亦然

等做老姑婆

有時佢半夜上床我會醒一醒 但個一秒大家應該都係想即刻訓教 你好勁

如果一齊出嚟住會好好多

係 其實我有能力養自己 其實可以養埋佢
養完佢佢就會慢慢變成一個廢人
我唔想我男朋友食軟飯
所以而家要適應下佢嘅忙碌生活
但都需要啲時間

啱 每一次都係我主動話不如傾電話
仲要十次有九次都俾佢reject
佢份工成日ot加上考緊牌 所以都唔想迫佢
佢話工作上既嘢日日都係咁 冇乜特別就唔講

冇撚有錯 所以自己經過咗呢幾年真係獨立左好多食飯做運動成日都係自己一個

都係十次得一兩次會咋都唔夠訓
不過佢間唔中都會早少少收工嘅

都係 由冇時間覆機+見唔到面 變到 每日可以見十分鐘當初男朋友都因為唔想我成日自己一個而搬出黎同我一齊住 其實我都好感恩

你係點樣經歷到真係好難做到咁 但都唔開心左好耐

set個deadline 俾自己 真係調唔到都唔洗迫自己
人生好長 唔好委屈自己
可能佢本身擺愛情個priority 永遠都後過你

我而家已經係其實呢個情況已經出現咗一排
但係我會同自己講 唔可以比較
一黎會比壓力佢 二黎始終每個人條路都唔同嘅
但係每次聽到自己啲fd有得成日見
心入面都會有d羨慕

望住佢個黑眼圈都廢事搞佢

其實只要過咗個過渡期就會好好多
同唔好同其他人比
話人地拍拖成日見點點點
自己就點點點
但我而家都仲努力適應緊

原來係鼎鼎大名嘅Hugo哥

乜野叫唔洗佢揾咁多
人地有追求淨係為你咩

都係 好似要求佢咁 做到咁慘為咩

點解傻？兩個人唔係就係要互相體諒咩？
其實邊有人係"真心"鍾意工作，會唔會只係佢都根本無得揀ja, 呢個時勢邊有咁易轉工/ 辭職先？

岩岩一齊已經係咁？

第一個男朋友
入左政府後日日都返工（星期六日有OT錢）
佢係攰到放假黎我屋企坐係度即訓著
平時拍拖都係出街幾個鐘食完飯就散水
最尾果時一個月見一兩次

已經成日同佢投訴 佢都知道我好不滿 但市場嘅嘢時間就是金錢 有時候工作上嘅電話又唔可以唔聽佢同我都好年輕，可能佢想拼搏啲
唯有我生日佢會盡量推晒d工作陪我
有時候都好質疑係咪自己太痴身要求多多

係 呢個係我而家嘅階段無晒性慾了
已經去到色即是空 空即是色嘅境界

絲打平時有冇咩興趣啊？
譬如我自己會做運動 其實每次都會用起碼2個鐘 加埋食飯搭車 番到屋企其實都攰到唔想做其他野 咁一日既時間就過得快好多

以前未regular做運動個陣 因為慣左成日同佢一齊 啲空咗既時間完全唔知點用 但自己有一個喜好建立左習慣之後就好好多同埋搵frd出街

想識我？出名18cm長，好多女add我
講真，男人有上進心又屌無時間陪
日日陪你又話唔上進on99廢物
女人好難服侍

有啲couple兩個都工作狂 唔好又用自己把尺度全世界人啦... 我識兩公婆都長期返9-10 仔女中學送咗出國讀書

大家要加油
我一開始都成日呻我男朋友因爲返工唔記得我d野，而家睇返 原來自己好幸福

唔可以比較都係真 但你問心依家既拍拖模式係咪你追求/真正想要既 你就會搵到答案

咁如果佢做保安，揾得唔多+冇前途，但俾到時間陪你，你又會唔會接受？

所以咪分手
佢有佢自己既追求
咁我都對我既愛情生活有追求
就唔岩咪下一個lor

陪個男仔捱完 如果到頭來
佢事業有成嘅時候先分手真係好sad
捱嘅過程真係好辛苦 只係靠你到底愛佢嘅程度有幾多

上次扑野好似係2月呀定1月呢

其實佢都咁講，咁佢都承受緊好大壓力，工作壓力之餘，如果你有因為無時間去相處呢一點去發過佢脾氣，咁佢都仲要心神去應付埋你。

呢D case, 根本佢都身不由己，而你又接受唔到同頂唔順，咁除左分手可以點？

咁如果又ot又考牌聽落都幾chur
等佢考完牌啦～
其實有時想講電話都係想聽下對方把聲
想拉返番啲距離
但可能男仔真係唔鍾意講電話啦

啱啱一齊嗰陣好啲，個陣佢淨係創業 唔使睇住個市

其實我都真係第一次聽

其實我唔明點解要將partner同前途擺係個對立既關係
對方如果做野搏 專一又有上進心
我角度無論男定女都已經叫做荀盤
你要第日有好既生活咁一定要經歷依個過程

做trader真係冇得講
尤其做day trade, 如果buy side要manage幾億咁樣真係會睇少陣都出事
尤其近排個市上落大
咁同時佢會用錢來補償你既，無論係買包包定同你去食貴野

我都想 但佢屋企家教好嚴唔會比

果個我條女來
我又冇咩所謂wor
反正我搵果份夠2個洗

拍拖都係求開心姐
拍撚到long d 咁, 無謂勉力大家啦

呢啲應該已經變左感情 但樓主應該都仲係拍左拖幾年既階段廿幾歲人咁後生一個月都扑唔到一次野我就覺得大部分人都唔會接受到喇

過來人 ，我就係忙果個。
拍到好似無拍咁，最後無咁忙既時候但因為已經淡咗所以散咗，到頭來浪費埋對方青春。
感建分

唔撚係掛
係有時會冇得訓幾日
但normal day 都幾free 下應該
利申 quant

有冇得就咁放部電話開住facetime? 生日重要日子無理由唔陪啦
我都會成日諗自己係咪痴身得濟 但真係人夾人

身邊好多人會話佢一定係有第二個/根本唔愛我
但我呢刻都仲會選擇信佢既
但我唔知我仲可以燃燒呢份愛到幾時
佢已經講咗嚟緊幾年都會focus工作上

佢而家就係話以後都唔拍拖
話唔想連累我
然後直接拋棄我

佢而家連時間都唔想同我夾啦
佢決定分手

呻下就係嫌？你個邏輯都幾搞笑
我從來無諗過放棄佢

多謝你安慰 講中晒 佢會嘗試用錢錢補償
但我覺得佢搵得唔多 寧願佢慳翻返啲錢 就算同佢食頹m都好開心
sor for 煩膠

Architect?

其實有冇第二個/愛唔愛你呢啲覺得你自己會最清楚
所以覺得唔洗理其他人點諗
或者抽啲時間做下運動/學下啲有興趣嘅嘢
互相比多啲空間大家
咁你都應該會無咁辛苦

突然發覺engine 都唔係咁chur

但係上個禮拜未咁忙嗰陣先勁sweet勁愛對方
又講將來又話要結婚
咁今個星期忙啦
咁啱嘈交
然後就即刻分手?
點解唔可以好好咁樣溝通下
我咪嘗試接受 我努力改變
但佢連機會都唔俾我直接分手一句話以後唔想拍拖
識咗五年嘅感情原來就係咁脆弱
我真係好唔開心
分手都唔係解決問題
係逃避緊個問題
明明大家仲愛對方點解要用分手去解決

咁佢做咗啲咩令你覺得好幸福

可能因為自己生意？我唔知只求唔好被帽

男朋友就係咁
我翻晏佢翻早 雖然同居緊 但見面時間比較少
我放工翻黎 佢都開始攰同眼訓
但佢都抽時間接我放工陪我 雖然都係兩三個鐘
已經好好
份士真係好辛苦好chur 好怕佢有一日翻工會猝死

打屋企人工身不由己先最慘
想放一日假都唔得

呻下都唔得 你仲難服侍

加油 見你咁努力都想支持你

你做咩工唔使OT又高人工咁勁

死臭雞
果然乜撚都唔識

但如果咁就分開好似有啲可惜
明明相愛但因為咁而分手
係咪太忙所以晦氣說話果啲黎咋？
可能等佢忙完心平氣和傾下點解決個問題？

傳說中嘅有錢冇訂洗

多謝你建議 佢好似唔中意facetime 之前試過幾次 後來佢話專心唔到做野 所以拒絕facetime

好岩

睇完你呢個回覆 只係想同你講句辛苦了同比個擁抱你

搵得少就唔上進 努力搵多啲無時間就話人唔陪自己 所以呢個世界做富二代先無得輸

我自己覺得，除左出軌同講大話之外，所有野都可以解決，唔需要分手的。

嘈交係嘈咩先，係咪嘈佢返工時間太長太忙陪唔到你？
嘗試接受同努力改變咁有無發脾氣先？嘗試接受又係咪真係接受到？
其實好大可能係佢工作壓力已經夠大，但係感覺唔到你體諒佢，如果佢知道佢呢幾年忙完攰完會有你一直係身邊陪佢，你係幫到佢減壓的話，根本就唔會有分手呢個念頭。

我同意分手係逃避問題，但問題在於雙方都唔肯體諒，咁行落去，而工時既問題無解決過，又可以行到幾遠呢？

溝通，體諒，減壓 係重點

我就係覺得好可惜
我本身都以為晦氣說話
所以想挽回喺咁搵佢
但feel到佢情緒好崩潰 我一搵佢佢就block我
已經三個星期啦
但佢仲好似好忙咁 根本冇時間同我解決

都係做隻19it狗姐

其實係香港返工真係好慘
搵份唔chur嘅工又未必多錢 過幾年又俾人話唔上進
搵份人工高嘅又chur到陪唔到身邊嘅人 醫生 ibank咪又係chur到爆
其實搵到錢嘅話邊個想咁chur

咁當然係好唔正常

每次見到2-3個鐘再加埋同居其實已經好好 要珍惜呀~

S3都已經五萬，有料嘅可能三十中升到partner 十幾萬起

佢次次都話約咗同事食

做big4 根本都on撚9
人工低工時長又冇value add
出返私人市場做又打7折

果時我係咁叫我ex 去我公司做住placement 先又唔撚制

會唔會係你係臭雞啊

其實big4真係會忙到唔想理另一半
但夠膽講佢應該會返工果時會skype同同事吹下水
啲workload大到根本連拎起電話嘅時間都冇

我先唔講有幾多人真係捱到上m/p grade先

但個重點唔係搵幾多
係有幾多自己時間
一年佢地有半年放2點半, 另外半年放8點
呢d 生活維持你條女人生最青春果15年

你問我就真係不了, 搵個得閒比我撚下既唔好

你講得好啱
我冷靜諗返
我的確冇體諒佢 我揀咗佢最忙嘅時候仲喺度扭計發脾氣
我知道呢一個係導火線
所以我隔咗幾日已經即刻同佢講對唔住
我知道個問題係邊我想挽留佢
但佢同我講
佢已經唔愛我唔係我問題
係佢份工嘅問題 佢唔想再拍拖
佢講到好絕情
我知道佢真係好辛苦好唔開心
我都好唔開心大家搞成咁
我知道其實佢唯一嘅傾訴對象同埋朋友都係我
佢冇咗我得返工作都會好痛苦
我好想一齊返俾support佢 但佢係咁推開我
佢話我再搵佢就會block 哂我所有野
佢好似仲係好激動

如果佢肯嘅話我願意無限量體諒佢
因為我今次的確冇盡力
我好想再為佢付出

睇到你咁我都唔知應唔應該堅持落去
成日禮拜五或者假日見到人地一pairpair

我都好想見下佢拍下拖.....

你講啲嘢用下腦先至講啦
自己睇吓professional Service firm最大底嗰幾間有幾多間係Big Four先啦on9仔
你咪繼續打埋啲垃圾工睇住我哋攞高人工
仲有邊個話出返嚟私人市場要打七折

係阿 我之前都有同佢傾過
佢係一定唔係擺愛情係priority
但佢平時真係好錫我 係100分男朋友
所以我都想就佢嘅 但就唔肯定自己可以就到幾耐
暫時deadline係去到佢讀完master為止

另一半係audit加pt讀書 成日都好忙好攰 又話要陪屋企人
我想每晚講下電話 唔使耐 講兩句都好 但都好似好勉強佢咁 平時見面佢都會覺得係抽時間陪緊我 而唔係我地拍拖

係阿 真係唔好比
人比人真係會比死人
同埋每pair情侶都唔同 可能你淨係見到人哋好嘅一面
但嗌交個面佢地未必會show俾你睇
加油啊絲打 要一齊努力

你地畢左業幾耐先有能力搬出去住？

只能夠講 慢慢變到越嚟越獨立 過程一定經歷好多唔開心 最後先做到咁
如果一段時間後都係唔開心 你又好後生既 咁就真係諗下點樣對自己先係最好雖然2樣都唔容易

做健身教練 冇假放咁濟

當然 我都唔想無左佢嘅咁

你講得岩, 你係入面比心機做

呢個情況維持咗幾耐？

佢真係有同同事skype吹水 之前影過俾我睇啲對話
我仲讀緊書 唔理解返工尤其係big4點解會忙到咁係正常嘅
好耐之前有少少埋怨點解唔陪我嗰啲
但之後都冇再chur佢
佢鍾意就覆 唔鍾意就唔使覆喇

咁好心你唔好鳩噏當秘笈啦
人哋F S Team做兩至三年跳出黎入bank輕鬆四皮

香港地個個都做到狗咁再要返學真係好撚chur
唔好話有冇心維繫感情
計數都計到啦 又返工又返學食飯訓覺仲有幾多時間剩啫
仲未計身心疲勞
無時間陪你仲要俾你鬧個壓力又增大
好撚慘

咁我覺得正常女仔都想被需要 同埋想有俾人重視嘅感覺嘅
好正常 拍拖都係想咁姐 唔通有人拍拖會想唔開心咩

人生最寶貴果十年咁樣浪費晒 仲挨壞晒身體
高啲人工有鬼用咩 仲要唔係真係好高

我屋企都好嚴
同你女友屋企一樣
所以唔使驚訝

我由讀大學果時同佢一齊
畢左業開頭佢做啲工都唔算chur
做左幾年野入左政府佢就日日都返工
果時感情已經好淡，我連想提出去下旅行都唔敢

我會覺得岀到黎做野嘅拍拖方式係同讀書好唔一樣
好多野都身不由己 無得揀
要大家互相遷就同埋適應嘅位都好多

其實岀到黎社會係咪真係會有遇到另一半咁岩想要嘅拍拖方式同自己一模一樣？尤其是拼搏期嘅時候

你係絲定巴

有時係因為想同另一半未來有好啲既生活所以依家先咁chur 番工 好矛盾

冇撚有錯
佢地咁樣返玩
身體都捱壞哂

來生不做big4

識朋友做老師教名校好忙，佢男朋友勁sad

日日都要返工冇假放？
咩政府工嚟咖！？

MArch差唔多啦
兩年後前途同人工有保障喎

如果大家目標一致 應該會好好多

我自己一畢業已經搬出黎（屋企冇位住）
自己住左2年就搬埋一齊住了 但係係佢屋企既樓黎 所以真係比其他人好好多既

如果你話上星期其實都有講將來又話要結婚，咁假設佢係正常乖仔，講得出就一定真係有諗過的，亦都代表係想同你有將來。

但今個星期嘈交就話要分手，咁呢場交既內容應該掂到佢底線啦。你有無講話揀你定揀返工/叫佢辭職/點解真係少少時間都陪唔到我/ 我無人陪好慘/ 點解剩係返工唔陪我？/ 係咪工作緊要D ? 類似既說話？

如果有，其實呢D 說話係好令人灰心，同埋令佢覺得佢依家做緊既野，返緊份工係錯既，否定曬佢既努力，而且加重佢既壓力，好似收工返黎都放鬆唔到，坦白講，咁樣又咁點會唔想分手呢。

咁再講，你認真覺得佢可以點處理呢個問題，你代入佢立場，佢可以點做？辭工/ 轉工？其實唔代表新工係唔chur,同埋呢個時勢搵好工亦唔易。如果佢已經將工作以外既時間都盡力陪曬你，已經好難得。

我諗你可以試下同佢講，你真係明白佢，知道佢好辛苦，亦都願意陪佢一齊捱過呢段時間，等佢收成期，會體諒佢，唔會再因為呢個問題而再拎出黎講（ 前提係你真係接受到）， 咁樣我相信係男人都係心軟，大部份男人想搵既老婆都只係咁姐。

點解我會咁清楚，因為我都正正經歷緊

我覺得如果做左野先識既起碼唔駛適應讀書>做野呢個咁大既轉變

全世界女人都係雞

有啲野都要攞個平衡既 如果chur到個身體壞左 有幾多錢都冇福享

升到m嘅話放8點嘅日子一年都唔知有無一個月

梗係啦 放學仲要俾校長屌

終於有人明 忙唔係問題 但計落全年有1/2時間都係咁 其中4個月peak season仲要係忙到痴線個種
比你搵到錢 30幾歲個身體仲可以周圍玩

不過都要努力工作既 所以都真係要攞個平衡

我都好驚佢會猝死

唔同價值觀 好難行落去

咁唔得喎 除非兩個人都覺得一星期見一次都已經夠

呻下都唔得 慘

你男朋友會唔會聽話 試下買啲supplement比佢食 同埋如果佢本身注重健康都還好
我條仔做到3 4 點都明佢肚餓 但日日食完宵夜就訓教真係覺得好唔健康啊

係啊 都要自己安排下啲活動
分散下啲注意力

無時間有錢把鬼咩，健康時間親情愛情友情就係最重要嘅財富

申 綜援有食有住 大把時間

喺firm 大把機會
你放生左佢

利申：過來人 出左firm 仲難搵對象

做電影算唔算？
佢話好大壓力其實我都唔知可以點做 不過佢話扑嘢可以令佢減壓我都唔介意用自己嚟令佢減壓
但係最後佢唔要我

前排長期放假喎

冇啦 outdoor training

我都覺

絲

係 我同佢係以前大學識落
但畢咗業之後先一齊

想扑野就易解決啦

你個腦壞左啊

無錢點得呀

我都想買俾佢食 最緊要係護肝啊
成日捱夜好傷

都係果句感建分

精太多，塞住左

入咗big4 d人會諗拍拖？
就算入面多機會都一堆殘樣啦

因為星期六日同紅日OT有錢
同埋其實佢好收收埋埋
實際上係點我都唔知

其實second tier, local firm係咪冇big4 咁chur
定係差唔多

係醒既一年14k之後都上左2中30啦

讀緊醫科
而家好似唔算chur不過將來仲同佢一齊應該有排見唔到一次

做電影真係無止境咁等佢有收成嘅一日喎...

要大家諗定點算 打個底 要夾下

最好全世界audit狗都一世單身

條女份工好忙,但人工高
有時一星期都見唔到,佢好攰有時唔見唔想佢咁辛苦

我都唔介意等佢成功 反正我17歲已經同佢一齊 等10年都無問題啦
但係點解佢話忙嘅同時又可以like第二條女啲相 明明之前先講完唔會like其他人嘅相
點解忙又可以去同第二條女食飯仲要3個鐘起跳 又有時間幫條女做功課
到底係真係忙定係藉口

嘩 咁唔得喎
講大話已經唔得啦 仲要原來去左溝女
呢啲人同佢拍拖簡直嘥時間晒心機 早分早着好過

原來咁多人都遇到/遇過另一半好忙 難分時間拍拖既情況
抱抱大家

上司就係咁 星期一至五基本上都要OT
最盡O到一點 第朝返十點
Annual leave都要拎埋電腦去做

Hku?

之前睇過呢篇文

可以參考一下篇文個樓主既做法
自己揾返d興趣同目標
同時要為自己定止蝕位 觀察對方既回應
如果將自己既生活重心放響對方身上
唔單止你會辛苦 對方都會好大壓力
所以當愛情係生活係調味品 而未必係必需品的話
呢種諗法會令你focus on自己多d
至少個心情唔會成日俾同對方既互動而影響

希望對樓主會有d幫助 不過呢個方法見仁見智
最緊要係自己頂唔頂得順 頂唔順就唔好再浪費時間令自己難受
抱抱你

QRSTU

係真係一忙就好易亂諗野
所以要充實自己

抱抱
呢篇文嘅方法非常之好！
就算最後同另一半有無結果，如果自己肯去增值自己
最後得益嘅一定係自己
咁就算不幸同另一半無得行落去，下一個對象都大機會係唔錯，因為增值完自己會變得更加自信

呢篇文寫得好好，決定pin

幫到你就好了
早d休息 俾自己個腦同對眼relax下！

唯有係買啲嘢比佢補下 唔聽都要食
買啲健康嘅嘢代替 佢日日煮公仔麵食？
我個個成日貪方便同平就成日煮 勁唔健康

開眼訓教? 訓教點見

由其是夜媽媽自己無嘢做
佢就已經訓左就好唔開心 唔想佢訓 但又無可能唔比佢訓
好似無人陪咁 身邊無幾多朋友 唯有打下機分散注意力或者早啲訓

笑死

人地有講佢Ex做左幾耐咩

你係咪睇得自己太重要
如果你重點係話佢無時間陪你咁ok
果14k 都賣撚曬命咁
點極都唔醒
做野做到中左斯德哥爾摩症候群咁
不過睇你句野個重點係14k都賣命好on9
咁我咪答你人地唔係因為14k賣命
人地係為將來前途+人工而搏殺
你接唔接受係另一回事

你講到好灑脫咁
回覆又講到條女好on9為左14k賣命
咁大怨氣就無謂扮無所謂啦

首先，拍拖唔係為自己高興既唔通為乜

第二，對我來講，14k 同50k 分別不大
著眼14k 果個係你唔係我
我向來睇重都係時間
純粹揸呢個數都賣命我覺得on9 姐

第三，我唔知你邊度睇到我大怨氣
但big4 on9工時我諗係公認

我認同你拍拖係為大家高興
合則來不合則去

Big4工時係公認
不過大家都知點解啲人肯硬食
因為人工可以升得好快

你覺得14同50k分別不大
你Ex覺得有分別
咁咪溝通
溝通唔到咪分手

重點係你段野
果14k 都賣撚曬命咁
點極都唔醒
做野做到中左斯德哥爾摩症候群咁
我咪講返賣命唔係為現時既14k
我其實係跟返你第一個回覆既內容去講

所以冇乜問題
由頭到尾我都係話自己頂唔順
加唔認同big4 撚既價值觀

我諗對另一半既要求同睇法冇乜分對錯
咁我就想條女係朝九晚五但揾幾多冇所謂
多過一個揾多少少完全冇時間既女朋友
冇乜好坳

尋晚淨係講左ex份工好chur
而家老公係工時長、放假日子同我唔夾
通常佢放工返黎11、2點
食埋野沖埋涼，睇下片打下機就訓
一齊住就叫可以有得見住囉，但真正相處既時間都好少

我提出過 但好似係變咗我太chur咁

佢覺得好正常 我都唔知可以點

男朋友做精算
Chur個排一日返工真係要返成18-20個鐘
仲要我唔係放星期六日
好彩佢地有wfh 我放假佢黎我到做野
戥佢辛苦多啲

前線護士長

抱怨等都應該做左好耐？

你係講得衰，但我明你想講乜

有啲人追求感情關係係多啲見面
希望對方放自己第一位，唔係放工作第一

我老公都係咁，初初拍拖佢講明唔鍾意workaholic, 我覺得冇問題。佢之所以咁講係因為自細佢媽咪就掛住返工，成日出trip長期唔喺香港，得個工人湊佢

話就話工作係為自己，但感情同工作一樣，其實要花心機同時間，一個人時間有限，你放喺一樣嘢度太多時間，自然其他嘢就會忽略咗
大家價值觀唔同行唔到落去好合理
連登太多小朋友睇嘢唔夠闊

我都big 4 ，你無一份普通文職工長時間到咁，就唔到就離開喇，痴身嘅同唔到big 4 人拍

我自己畢業後都係做好忙既工作
識親既男人都係一樣包括我老公
OT當食飯
以前通頂做都係咁 我唔係audit
覺得一個星期見一次無問題
反正人生又唔係只剩下愛情
爲咗結婚打理家頭細務所以我轉咗工
依家好得閒
我老公都仲係好忙

入唔到big4不如放棄唔好做audit啦
其他firm人工真係
除非你自己做partner

一段關係唔係應該互相付出同維持咩 單方面努力有咩用

但現實係教書既話根本唔想同返教書既一齊
當然都好多同一間學校既夫妻既
但圈子真係好窄
成世困住係學校咁

男友做廚
除左新年放耐啲之外平時番足6日
不過大家一齊放星期日 所以冇乜影響

我識過個做audit話同我認真發展
傾傾下話返工壓力好大，拍拖都係開房
唔通成日㩒鐘仔咩
要爭取時間相處（扑野）

有得放星期日已經好幸福

我同男朋友都audit 但唔同firm
啱啱一齊嗰陣為咗見對方
4點收工一齊食埋宵夜先返屋企瞓
而家諗返都覺得癲

一齊做big4

營多 五香肉丁 可樂 呢啲佢至愛
不過佢都有食少左既 都係唔好話佢

我都好想同男朋友搬出去住但自問一畢業真係冇咁既能力 但又慣左可以成日見到佢

我識d RM hea到仆街喎

大行RM?

辛苦哂！ 不過我地同居緊所以比起其他冇咁慘豬

可能我男朋友有個好變態嘅屋企人掛
一個月比你放兩日假
要識感恩果隻

加油 做多幾年野儲錢
Btw唔講見唔見面 同居都係好好既體驗黎

係

其實係唔好搵同校就真 通常做一世
日對夜對搞唔掂

我都唔知，不過係連登10個9個都話RM Chur
咩工都好，有心維繫感情嘅話幾忙都抽時間見

真 恐怖情人

你以為你愛佢咋 其實你只係愛你自己
你關心既唔係佢 係自己有無人錫

交換囉
問下自己點解得閒時淨係得上連登 無其他野做

番到屋企臨瞓前都會開眼嘛

其實個過程又唔係得女仔辛苦 講到咁慘做乜

我同女朋友都係一個禮拜返7日咁滯

通常左邊會辛苦d ,右邊都係㩒下mouse輕鬆好多

我都算返工Chur，
星期一至日， 好多時一個月一日假都無。
好在我同另一半係同居，佢又係毒撚，鐘意係屋企打機。
基本上解決晒所有問題

係
同埋好似成個世界都係間學校入面咁
但應該好難識到唔同校？

你咁都仲要問？
明顯係藉口啦下話。
醒啦喂。

推

有D工作真係好忙，唯有真係同居
因為我都知有D工作忙到連電話都唔太得閒可以玩到
基本上全日返朝8晚6起，如果OT更加要晚7後
返到屋企食飯沖涼已經9點後，但11點又話要瞓覺
所以唯一方法真係同居，如果唔可以一齊住
唯有一係互相抽時間定時見面

岀面食飽哂就緊係無力啦

以為你係女

係呀我老公返工全日最多回到兩次msg
收工早就十一點
夜就近十二點
佢返到黎我已想訓

你真係唔識架wo

所以唯有同居互相係睡眠之中陪伴大家
例如我有朋友做老師，全日都好少覆到電話

去進修(短期長期都好)、development day、同事/cert edu 同事介紹吧

你依啲拖人後腿嘅人仲好意思大大聲

冇，冇左另一半，因為我份工好chur

癲 咁佢地阿爸阿媽係咪都應該分居以身作則呢

秒

同行係好但感覺兩個人都好忙壓力好大都好似好辛苦咁

啱呀
所以睇你點睇
正面咁諗兩個人方向比較似
相對份工冇咁多玩同應酬嘅空間
見唔到面最多係因為忙
但負面咁睇如果第二時要做家庭分工、諗生仔
兩個人都唔想退下嚟就難搞多

唔好FF共完患難就可以共埋富貴

好多時係男方早就覺得性格不合
但懶得主動換畫屌住先

但以前讀中學果啲兩公婆老師又個個都生喎
可能我間學校hea

有 男朋友做廚房 我仲讀緊書
佢公司又唔夠人返工 咩都佢自己一個做曬
明明打份工但做啲嘢係老細先做
晚市堂食開返又日日都勁忙
佢已經三十幾日無放假了

好彩仲會間唔時嚟接我收工 夜晚會傾一陣電話
如果唔係都唔知點捱

有，女朋友就係做audit, 最後等左三年等到佢轉出黎，終於叫做正常番d黎緊諗緊同居，真係同居先解決得到

佢哋會好大壓力 食少左都好嘅

你去接下佢放工囉

自己就係忙嗰個

Agree, 唔去捱又會話人冇上進心

其實你飛得岩，到佢以後一個唔覺意捱到上做Partner就會唔想繼續跟你

要個女朋友咁上進做乜鳩

啲人成日話教書好忙，但講真我覺得比起其他真係忙嘅行業eg audit醫護
我覺得教書好濕碎
只係佢地大多都冇做過其他行業所以唔知人地點忙法

利申：教過書，當年仲pt master一星期三日由大西北去中大
但都忙唔過之後醫療科+實習

因為女仔想男朋友花多啲時間同佢哋一齊，又想男朋友事業有成，有想佢哋有上進心，平時進修下自己，但冇諗過一日得24個鐘。
當男朋友想為大家將來奮鬥，佢哋就覺得男朋友變咗，唔重視佢哋，唔似拍拖，關係變淡，結果到最後都係難逃分手。
佢哋從來冇諗過男朋友無論點忙，佢每星期都抽一日時間陪佢，每晚都同佢傾電話。當女朋友平時熟睡嗰陣，佢喺度溫書；當佢煲緊劇，佢喺度OT。
如果大家當初多點體諒，多點支持，結果可能會好美好。
利申已經對現代感情冇晒希望

我中學有一男老師，同一女老師，
佢地各自都結咗婚，有埋小朋友，佢地伴侶都係第間中學到教書。
然後，我畢咗業之後，
個男老師，同埋個女老師各自離咗婚，最後一齊左
日對夜對，老師出軌率仲高

係咪ON9

呢個全世界講錢,
唔係講嚴唔嚴,
佢唔比佢搬?綁住佢?

就算做租租,住普通18K-30K私樓,屋企人可以點?
保安可以閘口都唔比屋企人入阿

任何成左年既人,出黎做緊野既人
仲搵屋企人做藉口會否太ON9,
定係玩群腳仔

你條仔係尻,偷食

但係點解佢話忙嘅同時又可以like第二條女啲相 明明之前先講完唔會like其他人嘅相
但呢一句好明顯你地2個都太年輕了

你過多幾年回頭諗自己會介意另一半LIKE 其他女既相
就會覺得好可笑
同好自卑

LIKE張相都可以嘈交,我真係唔知有咩唔可以嘈

其實工種有好多種既
又唔係一定ACCOUNT先穩定

DAY 1你揀得ACCOUNT,就有自己考量,
食得咸魚囉

我以前問過EX做咩讀DENTAL
佢話因為返工可以HEA D,生活有保障
多私人時間享受生活
咁佢都為佢既人生作出左決定

冇人逼你讀account,係你自chur
唔係想攻擊你,但明明自己明知條路係咁都揀,
唔係作出晒打算???

我覺得每個人都好多選擇
咁多科又唔係得account有得讀

你有少少逼自己入死胡同,
點解要轉牛角尖

我諗你男/女朋友需要既係你更多直接既欣賞行為

對話同行動都需要
亞洲人好多時真係差咁每人行多一步

我相信你另一半都知你會欣賞佢體諒你
但人其實再理性都係感性生物
唔係點解咁多人口硬尻軟

有時肉麻d,講出口/做一d行動
對大家都好d

其實我唔suggest樓主咩信佢,
日後會有生活保障之類既信條

我深信一段健康既關係係要男女平等(現實中好多long lasting既其實唔健康,但因為以前社會經濟不平衡,無何奈何地發生)

如果我有個女

我會prefer佢搵到自己既興趣,
有自己既追求同事業成功之後
先擁有愛情

自己養到自己,
到時先有bargaining power追求愛情

不過話分兩頭,
好多女性反而比呢樣野綁住左自己雙眼,
刀冇兩條利

最憎d人當另一半係 精神/肉體既垃圾桶
你有壓力,我都有壓力

我識過個做audit話同我認真發展
呢句難聽過粗口

我覺得你唔太了解同尊重你女朋友

可能佢有自己既理想,
想去追求,想捱
因為苦盡先甘來

你可以唔認同佢做既野,
但你仲要踩底佢為左14k xxxxx
作為另一半,聽到都覺得好灰心

你開口埋口話養人,會唔會係人地想自己的包包自己比錢買
佢唔想你養

好多撚屌成日覺得自己幫緊人,
人地做咩唔領情,高高在上咁既姿態

其實呢班人好多時根本冇細心了解雙方
冇代入對方既角度,

老實講上面好多人屌/dislike你
我相信個主因係從你既語氣/諗法
覺得你好唔尊重另一半
我發覺唔少大男人主義都有呢種通病

其實你需要既唔係愛情
你係想有一個花瓶比你管/玩

咁每個人都有自己想要既野,
有供有求,我相信你會搵到你需要既女仔既

但希望你唔會成為你當日討厭既屎忽鬼

其實有時d野遲早都會分手

早d分,好過你幻想太多,到時先發現係一埸夢

我又覺得男人唔好玩情緒綁架

呢家男女都可以搵得咁多
其實好多女人唔撚駛男人養

呢個社會大家各有各慘啦
但下下話為左對方所以拼博點點點又射波

其實有部分人好鍾意自怨自艾
佢地自chur其中一個原因係好enjoy 被需要既感覺

同埋人好多時都短視/盲目左
住係山既人點會知山係點既樣

教書係一個好窄好窄既工作環境
好多老師有時用錯心態去對待工作

其實有時回頭細心諗,
好多不必要既工作admin野有方法射/hea

以前有個老師教中文,
成日話改文好忙,但根本上佢唔需要咁認真改
佢班學生根本唔睇,
反而如果課堂上既質素提升
令學生起碼有興趣去接觸中文先,先係當務之急
結果年頭去到年尾都係到追所謂既'syllabus',

明明佢好認真工作但其實對實際係好用心咁做左好多不必要既野

好多時都係做畀自己䏲
同埋教師習慣咗自己係啱嗰個，好難真係反思返教學方法
（有所謂peer supervision不過咪又係做樣）

語文科都算，講真其他科啲嘢易準備/改好多
見過有個教視藝嘅都喺度話忙
心諗

睇哂所有留言，我真係好愛我女朋友我女朋友真係好好
我女朋友都話唔想我咁辛苦，成日都話寧願我搵少d，養我都無問題
但作為一個男人，我接受唔到比人養。我都為我同佢嘅將來奮力緊
一d工作狂嘅男人 ，生活只有工作同愛情。佢地需要嘅係背後妳嘅支持同鼓勵
事實上係香港生存，每一個都好大壓力，最緊要係溝通，包容，信任
我女朋友都知道我好忙好大壓力，佢反而無埋怨過，仲會係背後默默支持同照顧我，而我一抽到時間，我都會陪佢，那怕得幾個鐘都好

利申:巴，無父幹創業中，日做16至18個鐘，兩年無放過假，女朋友專業人士

一樣呀Ching
以前做地盤比個EX話我冷暴力日日唔理佢
日日朝8晚6未計搭車
返到屋企已經想訓
又成日話得閒又唔覆機
心諗邊有得閒過。。放飯時間都拎黎訓教
利申 散左半年後識到個超體諒我嘅女仔

冇啦 段感情開始變質 而家越嚟越少講嘢

唔係唔想同佢傾偈
問題係冇曬話題，唔通傾工事咩

屌你都戇鳩 努力就係唔想聽你指指點點等比你飛左之後都仲有Market

係
識好多做big4既俾做AO/EO什至做老師嘅飛
等到你跳出commercial 人地已經point 34 up 有埋租金津貼日日起碼有得收工

多謝絲咁我都明我衰左啲乜
希望會留得著下個（如果）有

銀行跑數狗算唔算 朝8:30 晚8:30

佢嘅前途咪你嘅前途囉
除非佢之後錢多即刻飛咗你

非常認同"其實好多女人唔撚駛男人養"
但啲女仔唔係咁諗呢
成日想自己唔洗做

但你之後都係做地盤?
時間一樣?

呢個唔係重點 係佢應承完又唔做嘅問題
如果佢做唔到佢可以唔講 但係佢自己同我講唔會like其他人嘅相 我又冇逼佢
我過多幾年都會介意 因為我介意嘅唔係件事本身 係佢冇做到自己嘅承諾

除非結左婚就可以同居 但拍拖就唔可以

家家有本難唸的經
佢屋企係真係咁 就算有錢都未必搬到岀黎
除非等到結婚啦 但拍拖就真係機會好微
所以我都無計

一個願打一個願捱

唔好瀨屋企
成左年既人其實冇咩藉口

我上面好簡單咁講左
好多人話冇得揀其實佢自己已經揀左

尊重係雙方既
佢尊重屋企人
同時屋企人要尊重當時人既決定

最恐怖係
當事人迷都見慣不怪
連你都合理化左件事
體諒係好但唔好盲目

不過見你咁既處景
可能或多或少既迷惘同盲目都有需要既

冇錯
當年我父母都反對我同居
我係完全冇理佢地
最多咪畀佢地掉晒啲嘢出街
其實一個人又唔係好多嘢需要用/著

男同女一樣
都有會有高質素同.....

自己其實有料,無料男女,駛咩搵人養
冇planning既人咪想freeride囉,大學大家見唔少啦
本性難易阿

有請Audit狗全面進場

未決定結婚前千祈唔好同居

屌 I know that feel
男朋友太忙 真係攰到扑都唔肯扑

銀行跑數狗千其唔好溝女！求吓你哋！